有時教補習真的好灰

自問自己學歷都唔錯, Master畢業, 高教經濟A
自己對自己既教學方法都好有信心
打個比如: 經濟科最重要既其實係邏輯基礎,要打好個底

但有時候教學生真係教到灰, 有時佢地誤信啲補習天王, 以為有多skill就等於有用.

經濟所有科最重要既其實係邏輯基礎,要打好個底

將邏輯基礎變做一種skills嚟包裝囉

有時啲學生唔係唔相信你果套，只係佢地唔知道點樣先可以跟你諗得一樣咁有邏輯。

就咁叫佢地"step by step諗得有邏輯啲"係唔夠。

Can i ask you something about how to find NE in calculus (Game theory) ????

佢地好多skill都係日校唔會教但大學教而且係考試用useful
另一種係靠pastpaper個ans屈返個skill出來

但可悲中學生為求高分，寧信假流野都唔信其他人

跟過cliff yeung就知econ無skill既喇
同埋樓主講得岩 econ一定講concept

簡單一句，你教得唔好

有人將elasticity 同Total revenue 既關係用skill 包裝，然後d學生覺得答MC 好有用，因為唔洗plug d數字入elasticity 個條式

樓主可以參考下

DSE econ 無乜大學野岩用既，數學就有好多

下面個個就有d用既，我知有好多人會覺得搞咁多無聊野做乜，econ世界concept >> all，尤其dse 根本只係唔同包裝問一樣內容，呢幾點我絕對同意。

但唔好忽略有一班同學佢地邏輯差，抽象思維能力弱，我地都要教佢地。將一d抽象概念用現實既「答題技巧」包裝係2nd best option。

尤其對一d諗野無方向既同學。佢地望到題目就覺得係火星文，做唔到link翻concept呢一步。

要比d hint佢地，同佢地講題目問x既，就用一個x 既framework去諗。

同埋 ‘skill’ 比 ‘concept’ 吸引係呢個世代中學生既普遍思維。

學歷高就等於教得好？

試下將concepts生活化